#SCRUM
#Команда проекта: 
1. Кутузов Святослав Владимирович
2. Камалутдинов Тимофей Александрович
3. Панькова Татьяна Игоревна
4. Ляхова Арина Алексеевна
5. Матвеева Алёна Леонидовна


#Роли по модели Белбина 
1. Камалутдинов Тимофей Александрович- Координатор
2. Кутузов Святослав Владимирович- Специалист, председатель
3. Панькова Татьяна Игоревна - Генератор идей, исследователь
4. Ляхова Арина Алексеевна - Исполнитель, завершающий
5. Матвеева Алёна Леонидовна - аналитик-стратег, опора команды

#Роли по SCRUM
1. Камалутдинов Тимофей Александрович - SCRUM-мастер
2. Кутузов Святослав Владимирович - SCRUM-команда
3. Панькова Татьяна Игоревна - SCRUM-команда
4. Ляхова Арина Алексеевна - SCRUM-команда
5. Матвеева Алёна Леонидовна - Владелец продукта
 
#Видение продукта
Тема1: руководство по проведению ABC-XYZ анализа в Loginom
Структура:
- Введение в анализ данных;
- Для чего нужна визуализация данных?
- Loginom как инстумент визуализации данных;
- Установка Loginom;
- ABC-XYZ анализ;
- ABC-XYZ анализ на практике.

Продукт: Статья на habr на тему: руководство по проведению ABC-XYZ анализа в Loginom

Цель: 
- Помощь студентам в освоении BI платформы - Loginom;
- Написать достаточно популярную статью с большим количеством просмотров.

#Функции каждого участника:
1. Кутузов Святослав Владимирович
- генерация идея;
- поддержка теоретической составляющей.
2. Камалутдинов Тимофей Александрович
- копиратер;
- организация SCRUM встреч.
3. Панькова Татьяна Игоревна
- теоретическая составляющая;
- копирайтер.
4. Ляхова Арина Алексеевна
- технические функции;
- подготовка визуала.
5. Матвеева Алёна Леонидовна
- редактура текста;
- управление продуктом.

#Текст статьи
1. Введение в анализ данных
Современный бизнес в настоящие дни построен на аналитике. В цифровую эпоху компании стали располагать огромными объемами данных, которые при правильном использовании открывают невероятные возможности для прогнозирования, оперативного и стратегического планирования и много другого. Анализ данных помогает выявить скрытые закономерности и тренды, оптимизировать процессы, повысить эффективность и принимать обоснованные решения.
Совершенно очевидно, что рынок труда остро нуждается в квалифицированных специалистах, которые могут работать с этими данными и правильно их обрабатывать. Для этого существует множество различных инструментов, навыки владения которыми очень ценятся.
Этот гайд направлен на освоение одного из популярнейших и в то же время базовых видов анализа, а именно ABC-XYZ анализу. Нам предстоит пройтись по основам визуализации и принципам этого метода, а также самостоятельно попробовать выполнить этот анализ на небольшом датасете при помощи Loginom.

2. Для чего нужна визуализация данных?
Визуализация данных - это процесс представления информации в графическом или визуальном формате. Она играет важную роль в анализе данных, обеспечивая более наглядное и понятное представление сложных наборов информации. Рассмотрим основные причины, по которым визуализация данных является неотъемлемой частью современного мира информационных технологий.
Первое и, пожалуй, самое важное преимущество визуализации данных заключается в ее способности сделать информацию более доступной и понятной для широкой аудитории. Вместо того чтобы изучать большие объемы данных в виде таблиц и числовых значений, визуализация позволяет представить эти данные в более интуитивной форме, такой как диаграммы, графики или карты. Это помогает людям легче понять и интерпретировать информацию.
Визуализация данных также помогает выявлять скрытые закономерности и тренды. Когда данные представлены в графическом формате, становится проще определить связи и корреляции между различными переменными. Это позволяет принимать более обоснованные решения и оптимизировать процессы.
Еще одно преимущество визуализации данных - возможность обнаружения аномалий и ошибок. Когда данные представлены в графическом формате, становится проще заметить необычные или неправильные значения. Это помогает улучшить качество данных и предотвратить возможные проблемы.
Визуализация данных также способствует лучшему взаимодействию с данными. Благодаря интерактивным элементам, пользователи могут исследовать данные, изменять параметры и получать более детальную информацию. Это позволяет пользователям получить более глубокое понимание данных и принимать более информированные решения.

